柴犬vs金毛vs拉布拉多，養邊隻好

新手想養

金毛，比我感覺好醒
上次去兇鳩啲路霸流浪狗，隣居隻金毛出嚟幫我拖

金毛 太屈機

一定係柴

拉布拉多！夠乖

二哈

拉布拉多應該最易，唔洗好似金毛咁煩啲毛，比柴犬聽話易教，對新手黎講應該係拉布拉多

新手唔好養柴
係咁多

養唐狗最易

柴犬比較有性格，皮膚又易敏感，腸胃又麻麻，正一閪狗
不過如果考慮請楚，肯發時間同佢相處，其實無咩所謂啦，最緊要有愛
利申，養緊柴犬，成家都勁鍾意佢

金毛同拉布拉多都ok

八哥

一定係金毛

三種我都好鍾意 但最鍾意金毛仔
又大份又乖

十隻有九隻金毛年紀大左都行唔到要靠打骨針

柴犬好曳，唔適合新手養

推薦養布拉多

新手未必教得掂柴犬
金毛最溫馴 係易教啲 但老左會多病痛
拉布拉多好熱情 拖繩會扯繩

希望樓主會去領養 唐狗其實係好乖好得意
領養代替購買

拉布仔大左會唔會好大份？

Corgi

同金毛一樣

柴犬天生比較野性
唔識教好大機會開口咬人
金毛同拉布拉多好多都熱情鐘意同人玩
Timing捉得準幾下散手學識一個動作
同樣唔識教既話衰野佢地都學得好快
不過要注意e兩個犬種容易有髖關節問題
拉布拉多好鐘意食野要留意唔好比佢食太多野
肥左更傷關節

黑色拉布

聖班納

識貨

但不論金毛尋回犬定係拉布拉多
都需要大量運動量
如果樓主唔能夠每日都帶佢哋出街跑嘅話
可能真係讓返柴犬會好少少
但柴犬性格好衰 好極端 可以對其他狗好惡 又可以好發癲

另外，仲要考慮家人配搭，例如佢地接受到大狗？接受到大量甩毛？屋企 附近嘅設施

係 其實我呢個post係純粹嚟曬我隻狗

幾錢

我領養嫁...
FACEBOOK有時會有D飼主既狗生左幾隻, 養唔到搵人幫手
個時我求到一隻番黎, 主要都係因為再對上自己都有養狗既經驗..

其實如果對「狗種」無特別偏好, 唔一定要純種的話
其實好多天然純生靚靚唐狗等你愛錫的

領養最好

同意
愛記雖然殺狗..
但起碼去領養, 一定講清楚所有野比你知
搞掂曬先比你拎走, 仲可以救到一隻狗仔

網頁都比埋你啦

拉布都有領養

柴犬都係要大量運動 唔放夠電佢地會喺屋企9跑
利申 養緊柴

養我好過啦
三餐
識自己去廁所

佢個樣好得戚呀

養金毛最正呀！！！
超級癡身呀～

自家狗生左揾人要，咁都叫領養呢個世界無寵物買賣啦 自己「領養」左品種狗再叫人領養唐狗

咁我真係無比過錢
連車錢糧錢都唔使比
咁又叫買賣?

樓主諗清楚先好養大型犬，始終香港地冇乜位 同埋盡量領養啦，唐狗雖然唔係咩品種狗狗但係都好得意同健康好多。

新手唔好養柴掛
太活潑好難教

拉仔

柴一定最唔岩新手養，好撚醒但好撚難教，成撚日想挑戰你，冇d耐性會好想打柒佢

柴

柴得個樣q，3條最難養一定係佢

最估唔到是名種狗都有領養

二你老母咩大陸狗

其實咩種都會俾人遺棄嘅 養唔到就養唔到 養厭咗就係養厭咗 又或者搬屋 生b 分手之類 只不過 可能因為名種 好快俾人領養咗 你唔覺

新手養緊柴
其實你養之前做好research要點教
然後比多d心機唔會話好難教
宜家我個隻都聽聽話話
好多動作都識做
係有時玩得太癲會咬手

太擔心唔識教可以報spca d training class
但上完堂都要返屋企練習先得

應該係柴犬
柴犬係變種唐狗,
金毛同拉布拉多, 老左後腳會無力, 睇到都心酸

柴犬好似會換毛？係咪會甩到全屋都係

柴
不過真係好活潑 日日夜夜都掛住玩 要日日帶佢出街

一年兩次冬天夏天
依家就係換毛期 d毛刮極都有 有時多到唔洗刮 用手一執一執咁抆出黎

金毛同柴犬都養過，個人應為柴犬比較有性別，不過未必啱初養者

性別？

Sorry 性格

好佩服d養柴犬既人
又要日日帶出街又一年換2次毛

的確係 每日都要出街行放電，咪先屋企傢私好大鑊 而且柴犬換毛甩毛真係唔係講笑 好似落雪咁

搭單問句 其實咩品種狗最岩新手養
唔好答我唐狗 唐狗個範圍太大喇 只要係唔知咩溝咩都叫唐狗

poodle掛 細隻聰明

養過金毛 唔好養狗 睇住佢老左退化好傷心

領養

金毛

柴係一年換一次毛，每次365日

搞到我買多部irobot日日吸，但都係一地狗毛

我都覺得柴唔太適合新手養，除非你比到大量時間同耐性出黎同佢相處。

而家一日帶佢去2次街，佢都係仲係會係屋企周圍跑，周圍偷野引你注意

不過係幾好玩同學野幾快 教佢d指令幾下就學識

傢私唔大獲 衫褲鞋襪大獲好多 d毛周圍飛

如果金毛同拉布拉多，建議帶多d佢地游泳曬太陽，對關節好

不過柴犬既表情真係好豐富

支持領養不棄養

喺狗仔樂園經常見金毛/拉布拉多🐶游水而且好叻， 我隻柴犬好憎游水

柴其實同金毛一樣甩幾多毛下，但新手最好唔好養柴

所以都係金毛或者lab最好，關節呢d可以買個種bleed專用既狗糧同三四歲後俾佢食鈣片會減少佢關節病

養緊金毛+德牧+杜賓

3隻都好, 肯比時間心機都可以好乖亦帶比你唔少歡樂。

但新手養之前, 請先考慮清楚自己同屋企人環境。
1 住屋 - 可唔可以養狗, 夠唔夠位
2 屋企人 - 有冇屋企人反感或唔適合同動物同住
3 時間 - 有冇時間陪佢地
4 金錢 - 養狗除左基本洗費, 有時都要預額外錢, 獸醫收費唔平, 尤其慢性病, 醫療費可以去到6位數。尤其純種狗, 由於好多狗場仆街近親繁殖, 會較容易有遺傳病。

聽落好似好多顧慮, 但寵物能夠帶比你既快樂一定overcome 時間同金錢既付出。

你以為啦，拉布拉多甩毛甩到仆街

垃圾狗屄poodle

養我

柴犬都有領養

利申冇養過，但有興趣遲吓養
見到都幾多人講到甩毛嘅問題
之前奧巴馬養嗰種會唔會甩毛冇咁犀利？
因為佢兩個女鼻敏感，好似特登揀咗隻甩毛唔勁嘅

好想好想養狗但成日都凝住照顧唔到佢一生一世 同埋好唔想面對終有一日佢會病會老睇住佢慢慢過世

拉布拉多最好食

首選緊係哥基啦

唐狗

有咩狗甩毛少

Poodle

冇養過真係諗過度過先養
三隻我都覺得要地方夠大先夠隻狗玩
同理最緊要有人成日陪佢，唔好個個去哂返工返學咁

金毛啦，容易教，脾氣好

金毛 柴犬死開

感覺樓主就係一路都係想買
大把巴絲話有得領養都唔信咁
啲狗就係因為好多仆街買完又發現養唔到
所以先比人棄養 名種狗都會
唔好以為名種狗就無人棄 去愛協行個轉都懶？
好似對狗乜野認知都無就學人話養狗

好撚噁心
成班養緊名種狗既人叫人領養唐狗
自己上左岸就係到扮君子

領養撚全面進場

你可以喺facebook去了解下，其實都唔少人會棄養柴犬，原因大多係柴犬性格比較特別 好硬頸 好會中意去試主人底線.

都希望樓主養寵物前都作好打算/心理準備 養寵物係一世，無論寵物係 生老病死 都要一同面對.

請支持領養不棄養

係.......之前隻唐狗養左11年，同屋企人一樣. 到佢老病左要走嗰時 全家都忍唔住喊晒 會心痛
所以樓主必須要有心理準備 日子總是會出現

金毛都有好多種？

有d 金白色，有d 啡色毛（對眼好似腰果眼咁 )

我屋企到而家都係養緊唐狗，而隻柴犬係朋友養既兩隻經常柴犬打交 養唔到比我養.

唔係話新手唔好養柴犬咩

我隻金毛仔好蠢
但佢上年走左
行唔到勁辛苦 喊左我幾日

Btw其實養貓狗都係會甩毛 多啲梳會好啲

我第一次養狗，養左柴犬
我唔知叫唔叫難教，因為未養過其他
不過柴犬比我感覺好聰明，好多野一教就識

支持養柴，不過如果你屋企空間夠大，我覺得養金毛都好好，因為出街遇到既金毛都好乖好可愛，反而柴犬對其他狗好易好惡

放狗見親d柴都好癲，冇隻正常

相反金毛同拉布拉多都好定

同埋唔好聽上面講拉布唔會甩毛
基本上除左poodle比熊個d所有狗都會換毛甩毛，要有心理準備先好養

新手覺得史納莎都唔差

同意 唐狗其實好得意
又唔甩毛 又乖
都唔明點解個個上來問都唔會問唐狗

史納沙癲架喎

我隔離屋嗰隻，見人行過門口就吠

唔識教咩狗都吠啦
芝娃娃另計

金毛乖好多
新手易上手

P.s.其實唐都可以好可愛

去領養啦仆街

e隻係咩黎？

拉布拉多應該最易養
導盲犬好多都係拉布拉多黎

我嗰隻都係領養

柴犬性格對於新手黎講都算幾難搞
好多人養前都未考慮清楚 結果養唔掂就唔要

不過表情真係好豐富 成個小朋友咁

養咩都好 最緊要錫佢 抽時間陪佢

呢三種自己都好中意有考慮養 但諗到佢地一定會有人錫 點解唔錫下其他

鈣片一個月要幾多錢？有無好介紹？

二你老母 哈你老母
死撚返上大陸啦蝗

新手仲叫人養husky你文盲定弱智

樓上巴打冇講錯,大狗走到最後一程,就出入睇醫生,已身心疲累,的士van仔手推車缺一不可,而且唔好低估唔鍾意狗嘅街坊鄰居嘅群眾壓力,唔夠硬淨會好辛苦

Halo!!

好撚得意呀

邊個話冇 大把添啊 不過好少好少係幼犬咁解
Btw我嗰隻金毛B係喺fb gp度領養返黎 係有人喺垃圾場度執到一'鬥'金毛B

金>拉>>>>>柴
金毛就乖啲聰明啲 都幾易教 最嗲人痴人 但就真係要日日同佢落起碼一次街 夏天都甩幾多毛 基本上屋企一定要日日掃地 如果唔係就成屋毛 同埋如果你自己同佢沖涼吹毛都好'金' 起碼一個鐘以上 吹毛吹到手軟

拉布拉多最易教 但同金毛都大同小異 係甩毛同沖涼方面冇咁大問題

柴犬就難搞啲 唔建議新手養 最主要問題都係太有性格 同埋都係會甩毛

養狗之前要確保你會堅持到日日落街散步、屋企夠地方 同埋每個月使費都唔平

仲有 其實有好多唐狗個樣都生得好似拉布拉多 樓主唔介意嘅可以考慮下
如果買狗嘅話都盡量跟返啲正當嘅途經買啦 唔好幫襯無牌繁殖場啦 嗰啲繁殖環境好恐怖加上狗狗好大機會會染到病

Facebook啊上網啊其實都搵到啲待領養嘅金金同拉布拉多 不過全部都係成犬黎嘅 樓主有興趣就自己搵下啦
都係嗰句啦 支持領養